---
title: Richtlinien für die Clusterunterstützung in Azure Red Hat OpenShift 4
description: In diesem Artikel erhalten Sie Informationen zu den Unterstützungsrichtlinienanforderungen für Red Hat OpenShift 4.
author: sakthi-vetrivel
ms.author: suvetriv
ms.service: azure-redhat-openshift
ms.topic: conceptual
ms.date: 03/05/2021
ms.openlocfilehash: d6f3368619395934dd358536e39f227bc66dfbfd
ms.sourcegitcommit: bb9a6c6e9e07e6011bb6c386003573db5c1a4810
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/26/2021
ms.locfileid: "110497397"
---
# <a name="azure-red-hat-openshift-support-policy"></a>Unterstützungsrichtlinien in Azure Red Hat OpenShift

Bestimmte Konfigurationen Ihrer Cluster in Azure Red Hat OpenShift 4 können sich auf die Unterstützbarkeit Ihres Clusters auswirken. In Azure Red Hat OpenShift 4 können Clusteradministratoren Änderungen an internen Clusterkomponenten vornehmen. Es werden jedoch nicht alle Änderungen unterstützt. Die Unterstützungsrichtlinien unten fassen zusammen, welche Änderungen die Richtlinien verletzen und damit die Unterstützung durch Microsoft und Red Hat aufheben.

> [!NOTE]
> Features, die auf der OpenShift-Plattform für Container als Technologievorschau gekennzeichnet sind, werden in Azure Red Hat OpenShift nicht unterstützt.

## <a name="cluster-configuration-requirements"></a>Clusterkonfigurationsanforderungen

* Alle Clusteroperatoren in OpenShift müssen in einem verwalteten Zustand verbleiben. Die Liste der Clusteroperatoren kann zurückgegeben gegeben werden, indem `oc get clusteroperators` ausgeführt wird.
* Der Cluster muss mindestens drei Workerknoten und drei Managerknoten aufweisen. Es dürfen keine Taints vorhanden sein, die eine Planung für OpenShift-Komponenten verhindern. Skalieren Sie die Clusterworker nicht auf null (0), oder versuchen Sie, den Cluster ordnungsgemäß herunterzufahren.
* Entfernen oder ändern Sie die Prometheus- und Alertmanager-Clusterdienste nicht.
* Entfernen Sie die Alertmanager-Dienstregeln nicht.
* Entfernen Sie keine Netzwerksicherheitsgruppen, und ändern Sie sie nicht.
* Entfernen oder ändern Sie die Protokollierung im Azure Red Hat OpenShift-Dienst nicht (MDSD-Pods).
* Entfernen oder ändern Sie das Clusterpullgeheimnis „arosvc.azurecr.io“ nicht.
* Alle Cluster-VMs benötigen direkten ausgehenden Internetzugriff, und zwar mindestens auf die Endpunkte für Azure Resource Manager (ARM) und die Dienstprotokollierung (Geneva).  Es wird keine Form von HTTPS-Proxys unterstützt.
* Ändern Sie die DNS-Konfiguration des virtuellen Netzwerks des Clusters nicht. Der Azure DNS-Standardkonfliktlöser muss verwendet werden.
* Setzen Sie keines der MachineConfig-Objekte des Clusters (z. B. die Kubelet-Konfiguration) auf irgendeine Weise außer Kraft.
* Legen Sie keine unsupportedConfigOverrides-Optionen fest. Durch Festlegen dieser Optionen werden Upgrades von Nebenversionen verhindert.
* Der Azure Red Hat OpenShift-Dienst greift auf Ihre Cluster über den Private Link-Dienst zu.  Ändern oder entfernen Sie den Dienstzugriff nicht.
* Nicht-RHCOS-Serverknoten werden nicht unterstützt. Sie können z. B. keinen RHEL-Serverknoten verwenden.
* Platzieren Sie in Ihrem Abonnement oder Ihrer Verwaltungsgruppe keine Richtlinien, die SREs an der Durchführung normaler Wartungsarbeiten am ARO-Cluster hindern, z. B. das Erfordernis von Tags für die von ARO RP verwaltete Clusterressourcengruppe.

## <a name="supported-virtual-machine-sizes"></a>Unterstützte VM-Größen

Azure Red Hat OpenShift 4 unterstützt Workerknoteninstanzen auf den folgenden VM-Größen:

### <a name="general-purpose"></a>Allgemeiner Zweck

|Reihen|Size|vCPU|Memory: GiB|
|-|-|-|-|
|Dasv4|Standard_D4as_v4|4|16|
|Dasv4|Standard_D8as_v4|8|32|
|Dasv4|Standard_D16as_v4|16|64|
|Dasv4|Standard_D32as_v4|32|128|
|Dsv3|Standard_D4s_v3|4|16|
|Dsv3|Standard_D8s_v3|8|32|
|Dsv3|Standard_D16s_v3|16|64|
|Dsv3|Standard_D32s_v3|32|128|

### <a name="memory-optimized"></a>Arbeitsspeicheroptimiert

|Reihen|Size|vCPU|Memory: GiB|
|-|-|-|-|
|Esv3|Standard_E4s_v3|4|32|
|Esv3|Standard_E8s_v3|8|64|
|Esv3|Standard_E16s_v3|16|128|
|Esv3|Standard_E32s_v3|32|256|

### <a name="compute-optimized"></a>Computeoptimiert

|Reihen|Size|vCPU|Memory: GiB|
|-|-|-|-|
|Fsv2|Standard_F4s_v2|4|8|
|Fsv2|Standard_F8s_v2|8|16|
|Fsv2|Standard_F16s_v2|16|32|
|Fsv2|Standard_F32s_v2|32|64|

### <a name="master-nodes"></a>Masterknoten

|Reihen|Size|vCPU|Memory: GiB|
|-|-|-|-|
|Dsv3|Standard_D8s_v3|8|32|
|Dsv3|Standard_D16s_v3|16|64|
|Dsv3|Standard_D32s_v3|32|128|
